Viutv 入住請敲門4疑將被台灣控告

台中車站附近果間俾酒店告影片及文字敘述都屬不實。認為不實影片已嚴重影響商譽，若不徹下影片以及文字檔，將對節目提告。

好地地一本雜誌，吹捧D迷信野，抵俾人屌。

viutv節目黎

食花生

都低乜能
ViuTV就有片有真相
你就得個講字冇證據
如果咁都告得入
台灣可以正式加入支那實施有罪推定

有片有真相，我信片

仲要香港電視台，係台灣可以點告，就算告得入又可以點判刑？

......鄉下仔連ViuTV都唔識

巴打你講粗口係咪要匿埋廁所偷偷地講

陳同佳殺咗人都冇事

告乜

on9

佢點證明自己間酒店無鬼

台灣好鐘意咩都告

而家講緊告
無罪推定原則下
係你要證明我嘅言論係不實
即係你要證明你冇鬼
如果單單因為鬼神之說唔可信而告得入
咁台灣所有要人捐獻嘅教會/廟宇都可以被告

酒店名唔係打晒格仔咩
點知係果間酒店

個節目好鳩。。。最離譜係咁圈邊度邊度有鬼

果然係鄉下人

幫你更正：吹捧D迷信野，抵俾人屌。

Viutv既證據係個大師睇片話自己見到 擺明鳩up

外國人？

柒撚到要縮番入你老母個臭閪度

同連登仔講法律原則真係好辛苦
無罪推定，你要告我，唔係我要證明自己啱，係你要證明我錯。

所以如果呢單野告得入，咁所有人都可以去告教會/廟宇，話佢地呃捐獻。

因為一樣係未經證實嘅鬼神之說。

你個logic好乖
我話你強姦嗰隻豬，你係唔係要證明自己冇強姦嗰隻豬先告得入我？

你真係唔識ga wo

返大陸啦你

點唔識法？

如果喺香港
刑事誹謗係好難告
幾乎全部誹謗都係民事
咁用民事相對可能性原則，唔洗好似刑事咁無罪推定再全無疑先入到
我個人覺得台仔民事追討賠償比較可行
但係個台仔quote呢條係刑事，想捉人去坐監
當然啦，台灣法制同香港有分別
但係如果單單因為咁而刑事民事不分
或者令本來告唔入嘅嘢變成告得入
咁就真係同支那喺法制上統一都冇乜所謂

你講緊乜鳩呀屌你

你要有證據證明佢強姦隻豬先

Viu唔係一向唔會講邊間？係唔係個網list出嚟自己攞嚟

開名 邊間酒店？ 我地幫佢宣傳返提下大家間酒店無鬼

你成個logic錯撚晒
不如你睇清楚自己講咩鳩
邊個係被告先啦

本來唔記得+唔知邊間 而家知道了 thanks

調轉左原告被告啦

其實抵告
人地唔洗做生意

套野根本就係特登拍成咁
校到d色陰陰暗暗，之後成日標示邊度有靈體

隻隻字都明，加埋一齊就

咁你點證明嗰隻係鬼?

我=viu

你=台仔

強姦過隻=酒店有鬼

有咩問題指教下

錯
係調返轉就算影到有鬼都唔係合理証據
依啲唔科學既野佢當你自己ff or後製都得

Viutv都唔識 你落左香港幾耐？

冇講酒店名 但影晒附近地方係人都知佢地講邊間

應該唔好講客氣說話 入去激鳩隻鬼等佢發惡（如果有）.咁就最真實啦

台灣點告香港電視台

台灣行 civil law
係有罪推定

舉證責任喺控方嗰邊
你指控人講嘢不實，即係你要證明個節目講關於酒店有鬼係錯嘅，個責任唔喺viutv度要

咁你咁講
教宗係咪可以去告伊斯蘭話佢地誹謗
耶穌係聖子，唔係先知

屌你大陸仔黎架?

靠嚇姐

響台灣殺人，香港都告唔入啦，你台灣點告香港

其實想知 有冇陰陽眼既朋友真係肥到圈圈入面有鬼？

拍到第三輯 幾十間台灣酒店比佢地唱完有鬼 講撚到東南亞d酒店全部污糟

*見到

咁「你」咪要證明自己冇強姦嗰隻豬先告得入「我」講嘢不實，係咪？

TVB 都影過鬼

台灣法制其實比較複雜
本質係Civil Law
不過會考慮case law
而且：
中華民國現制，民國九十二年（2003年）二月六日刑事訴訟法第一百五十四條第一項修正為：「被告未經審判証明有罪確定前，推定其為無罪。」
形成一個無罪推定+會睇案例嘅civil law

智障標題

被台灣控告 ?

嗰間酒店代表哂成個「台灣」 ?

叫viutv 拍香港呀麻
鬼影都無隻

會唔會係影響入境拍攝？

係呀 支那鍾意係異見人士就告添啦

你個例子兩個都根本冇科學化証據
已經唔係一個合理既比喻

講緊係如果真係告
台灣果邊唔係洗比証據話自己果度係冇鬼
而係比証據科學上根本冇鬼既存在就得
所以唔係focus係有冇鬼係間野度
而係有冇鬼既存在
法律上更加唔會因為咩鬼故傳統就當你有鬼既存在
而比你用咁既論點黎反駁

我不嬲勁撚憎睇呢套o野
d主持假撚到
集集扮9曬驚又乜都拍唔到
利申 條女睇

係香港拍就真係比人告到仆街

台灣鐘意乜9都告人

境外entity除非本身有業務或資產喺本地，如果唔係點執法
理論上可以告魯庭暉（viu董事兼總經理），以後入台灣可能有問題

首先要台灣受理佢提告，成到Case至得
依家好似上面巴打咁講，酒店證實唔到ViuTV講既野係假

agger 圈9住咩有隻鬼mau o係度望住
痴9線

其實誹謗唔係咁玩，至少喺好多普通法體系，原告只需要證明言論有損名譽就成立，反而係被告要證明言論屬實做抗辯理由，所以有人話誹謗係偏袒原告違反左無罪推定，不過因為係民事同普通人冇錢打官司所以影響相對細

試下香港拍呀麻
睇下告唔告
睇下香港係咪都要告人

為左睇mcm姐

咁Viu又點證明有鬼
叫隻鬼出黎作供 ？

Who fucking cares

紅圈d 鬼係真
唔識唔好亂up

告撚到先算啦

人地講梗Ulifestyle轉貼抵俾人告喎

集集有師傅睇到 不過只係佢一個人睇到

人地講梗Ulifestyle轉貼抵俾人告喎
啲reply做乜9

你係咪理解能力有問題

你知唔知台灣YOUTUBER都可以告D網民言論攻擊佢?
加上就算係香港拍如果遮晒酒店名都應該告唔入

幫酒店宣傳緊姐 咁樣搞一搞咪更高知名度

兩年前睇過 個節見去泰國一間半完成既酒店取景
講到最頂個幾層因為唔知咩原因未起完
然後班人就上去靈探

個氣氛又真係幾恐怖下 又夜視鏡又盛
最濕鳩係 係咁圈邊到有鬼 又話有細路對住你笑咁
但係乜都睇唔到
後來覺得太垃圾冇再睇

點解？

咁但係現今科學證明到無鬼？
如果證明唔到 咁可以點告？

如果告誹謗就無調轉原告被告
如果告強姦就調轉左
嘗試理解緊佢噏乜

咁根據佢logic鬼係周街都有既，其餘只係節目效果
不過要點告不實呢，都幾有難度
果d圈圈都係‘專家’意見，我記得係有出個人意見評論與本節目無關既聲明
咁都告到所有宗教節目或者有專業意見既節目都食得屎

最尾果行 未試下拍囉
遮哂就告唔入 笑死

死台仔搞串party我重想睇5

即係片影到鬼？

我唔識呀, 如果遮晒名酒店自己對號入座都有事?

Agree

證明唔到有又證明唔到冇
即係告唔到

Btw係間酒店衝出黎認咋明明都遮哂名

咪係,on9有樣睇
香港拍一定俾財團告到仆街

證據

你未上法庭咁樣提個論點出黎囉

Ulifestyle散布都要比人告

有個師傅話見到

講野前可唔可以用下腦
遮酒店名就唔知邊間酒店？

拍撚埋人地門面 同條街
Viu根本係搏外地人冇睇香港節目

五毛坐緊監鬼識咩

不過你要知道台灣法律真係好小學雞 屌你一聲老母都可以告上法院

影你個鳩樣
淨係遮你個名
放上網
人地認唔到咩

低質節目就收皮啦
靠嘩眾取寵

咁係外人自己睇完意會到 節目本身無講出黎
個節目無責任ga wo

簡單來講，就係冇人可以證明到自己間酒店好貴冇鬼，等同冇人可以證明到自己冇強姦過隻豬

驚到唔敢睇
但住過間台北嘅真係好撚恐怖 訓唔到

你試下你層樓比人話係凶宅
個價掉左5成
你會唔會告條友

唔知咁樣告唔告得入呢 可能台仔都係拋ViuTV

有邊集師傅話見唔到

好似一定要話見到至俾人覺得自己有料

你話佢強姦嗰隻豬，你咪要證明佢有強姦嗰隻豬囉，告人唔使證據？
再者，將民事同刑事混為一談已經係錯，主賓調轉更係錯上加錯

乜撚野意會呀，無講就唔係呀？你遮個酒店名有無遮埋條街呀？有無遮酒店外觀呀？有無遮酒店內籠呀？

拍左太多輯 接近玩鳩佢地所有酒店

佢仲未搞清楚人地話佢啲咩
告緊啲咩 原告 被告 都講唔清楚

套嘢去兇殺現場 廢棄醫院靈探先好睇
去酒店都做唔到恐怖氣氛

民事講乜柒無罪推定

個撚個係標題撚？

台灣酒店業會唔會將佢地個樣痴係reception然後恕不招待

你有冇睇個節目架, 高質喎

排期去自首

咁你求奇話間間酒店有鬼
然後叫佢地出黎證明佢地無鬼？
用下腦啦 無罪推定唔係咁用

拍酒店都算 最仆街係圈撚住周圍係鬼 連d鬼做緊咩都講

用咩法例告?

個節目係幾鳩既
咁多季追黎都係睇mcm 同條女
集集都冇乜實質驚嚇野出到黎

照你咁講乜都遮晒睇乜春

我第一次見要自己證明冇鬼呢諗法都幾新鮮

好似唔係咁...
而家影響商譽 可能構成誹謗
原告證明到有講過呢D嘢、好多人信咗令佢名譽受損就得
反而被告要證明佢講嘅係truth/fair comment/ responsible journalism 作為抗辯

唔知
但告呢個動作類似做樣
比外界知自己"好似"係清白
你成日見咩保留追究權利都係咁

你個名

其實台灣嘅法律成本係咪好低吓？

咁酒店方係唔係要拎證明證明佢名譽受損？（eg節目出左街，佢因為節目而生意額下跌）

真
曬d 心機去研究一d 東南亞奇案/懸案既一定高質好多

同班兒登仔講野真係好勞氣
喂呀哥，你作出不實指控屈9我，我告9你捐害我聲譽令我蒙受損失，仲要我去搵證據證明你講錯？

屌你標題黨
被酒店控告<>被台灣控告
我仲以為viutv俾台灣政府告咁巴閉

恥笑大會正式開始

的確係好小學雞俾人感覺啲政府機關好似玩泥沙咁
但台灣政府啲Facebook的確係幾好睇

咁咪係囉 你自己都識講
唔遮咪個個都知你講緊邊間囉

Balance sheet上面個商譽條數少左 搵個會計佬執到

第幾集

個師傅咁撚勁 叫佢去搵馬航啲靈魂好過

小朋友啲思維係好撚正 屈9我仲要我搵番證據證明自己清白

台仔好難告得入，先唔好講兩地司法問題
只要拍攝團隊係真誠相信間旅館有靈體，咁已經冇事，例如當時環境好黑、聽過間酒店有鬼故、受到師父嘅說話成影響等等，成個氣氛令佢地好驚。

而且個師父係嚟自風水行業，本身就相信鬼神之說，佢嘅說話係基於佢嘅生活背景、知識而作出嘅評論，並唔係無中生有惡意中傷。

所以誹謗好難得告入，因為要證明到被告係有惡意意圖並且從中取利。證明意圖呢點好多時都係對被告有利

無錯 原告嘅舉證責任係證明對方講過呢D嘢、真係有人信咗而唔入住之類
而唔係證明自己間嘢無鬼（邊有可能證明到）

#43 #60

陳同佳案都未搞掂啦

而家出左名有鬼
更加多人唔會去住

咁遮晒同遮D唔遮D既既空間都仲係好大既....

鄉下地方真係多文盲

海外 佢告條撚

告係告唔到

不過套野又係垃圾 左整右整 又話有鬼有聲
停低話聽聲 dllm自己播effect聲 想嚇你

台灣有罪推定wo

唔洗關於錢都得
之後台灣有youtuber去左個荒廢既老人院
都係遮左名既探鬼都比人告

遮左名都俾人告原來告得入

垃圾節目

告民事咋嘛，最多咪賠錢道歉，當係拍攝成本囉
再者佢點樣證明「影片及文字敘述都屬不實」? 要證明冇鬼，比證明有鬼難一萬倍
即使畀佢證明到係不實，係唔係一定影響商譽? 大把人特登去住猛鬼酒店撞鬼，可唔可以反指不實影片有助經營?

你明個問題喺邊未
你拍片屈9間酒店唔係話遮個名就大撚哂無責任架
酒店絕對可以話條片係影緊佢地酒店，係不實指控再拎盤數出黎指出條片令佢地蒙受莫大既損失
你嗰啲咩遮名無責任就留番上法庭同老爺講喇
如果喺香港夠膽咁樣拍啲酒店話9佢地有鬼，財團一定同你玩到底

可以照告，viutv有機會以後入唔到台灣拍野

佢地敢拍香港酒店 收視一定更高
但viutv擺明唔敢拍佢地心中有數 根本求其搵d海外酒店黎砌鳩人

原吿係唔需要證明咩「影片及文字敘述都屬不實」
只需證明你講呢啲9野令我蒙受損失，要拎證據證明嗰邊係被告

2樣野黎
紅圈係陰陽眼人話睇到
師傅睇係另外
所以我唔明上面話自己睇唔到有咩好屌 你係陰陽眼咩

係唔係真係告得入就唔知
因為最後搞到大件事就庭外和解左

PS1. 遮名但係係其他位認得出係邊，邊間
都等於同開名講間野一樣

PS2. 由於果間係荒廢既老人院但係好似仲係佢地名下既
所以好似仲有告非法侵入果啲

咁如果記者揭發某食肆用坑渠油煮食而真有其事，引致該食肆被顧客追討賠償而蒙受損失，嗰間食肆係唔係可以告個記者/新聞機構?

上面班小朋友仲振振有詞話酒店要自己證明無鬼
viutv夠撚膽喺香港拍
利申：支持viutv打9大台，但最憎啲人無中生有，妖言惑眾怪力亂神

但我好鐘意睇呢個節目, 好好睇

咁你個比喻同你reply嗰個留言有咩分別

同一個logic嚟

間酒店要証明自己冇鬼先

我咪就係話佢個logic怪囉

救命
你都識講坑渠油係真有其事喇
喂呀哥，你段片點睇到有鬼呀，點樣真有其事呀，嗰啲茅山師傅講就係呀？ 呢啲叫實質證據咩？

依個post 好撚癲

台灣hyatt 反而無

見住班中五學歷既係度討論法律就忍唔住笑
都係講返個節目質數算啦

唔需要係判斷佢講既係真定假？
咁如果有人講事實而令到對方蒙受損失，係咪都告得？

唔係指要好似支那咁證明自己冇犯罪，呢個同刑事罪行個被告要證明自己係清白係2回事嚟，所以另一位巴打講嘅話你要證明你冇鬼係唔完全係咁

用屈人強姦呢個例子嚟做類比係冇乜意思，因為個statement係accuse緊某人of a crime，而呢度酒店有鬼唔係一個crime嚟，咁樣類比法會混淆criminal同civil (defamation)，加上性罪行嘅定罪本身就極大爭議性。的確現實生活係會告人老屈強姦，但通常係本身你真係畀人告強姦，最後告唔入，咁就可以證明個statement is false，同樣地咁樣證明係唔同於喺刑事罪行畀人告強姦時你要證明自己係清白

你都識話事實喇，即係傳媒無作野囉 咁告乜9

爆名果個係viutv 定係u travel 先

唔存在嘅嘢係證明唔到佢唔存在
只能夠證明存在嘅嘢
所以一切證明唔到嘅嘢未係假定唔存在
p.s請你用科學證明呢個世界冇飛天意粉神
如果證明唔到 我就可以xxx都唔洗俾人告

影片無加特效整到有鬼出黎，得師傅講有鬼
刑事黎講，師傅唔洗證明有鬼，係原告要證明師傅講既野係假，基本上難證明。

大陸法

點樣睇到係中五學歷呢
你似中五多啲，質素唔係質數呀

你呢句咪講緊指控不實囉
原吿係唔需要證明咩「影片及文字敘述都屬不實」呢句係唔成立

的確係 台灣法律我唔知 但喺香港係咁

/誹謗一般是指透過書面文字或說話去損害另一個人的聲譽，而發布那些字句會：
貶低受害者在一般社會人士中的地位；
令他們避開受害者；
令公眾憎恨、蔑視或嘲笑受害者；或
貶低受害者在其專業上或行業上之地位。/
/根據 (b) 項（有理可據），發布者 / 被告人需要證明，誹謗性字句或陳述的內容是真確的。有關字句的意思，必須是陪審團所理解的意思（即一般明白事理的人所理解到的意思），而被告人所要證明的事實內容，亦須能夠被陪審團理解得到。一般法律原則是，如某人覺得自己的品格被貶低，但其實此人根本沒有這種品格，他便不能獲得賠償。簡單來說，如果被告人所講的是真話，即使被投訴的字句屬誹謗性，原告人亦不會獲得賠償。/

獻醜不如收皮啦 鄉下仔

係兩樣都要focus
畀你證到有鬼存在
咁你都要用呢個方法
搵出酒店有冇鬼

只係有分先後 但兩者同樣重要

有冇鬼存在呢樣本來就證實唔到
已經唔係科學可及嘅範疇

講到尾根本告唔入

係咪嗰個MCM?

Ok，用「強姦隻豬」係因為九品芝麻官嘅對白，just for fun

引起左誤會，我而家改為「我話你有易服癖」

所以最後肯定係庭外和解賠錢
再兩邊攞返個落台階就算

睇mcm 之嘛
真係睇鬼咩

咪就話被告指控不實囉，但原告唔需要搵證據證明指控不實架
佢只需要話被告既影片根本唔係事實（話9我嗰度有鬼wor大佬）而令佢遭受損失
上到庭就唔該被告拎證據證明段片講間酒店有鬼係有合理既證據support

點證明有鬼會影響生意先
台灣有間鬼屋古宅出曬名
古宅後人索性開埋咖啡店
大把人靈探之後去消費喔

法律相信有鬼？？
科學證實有鬼？？
Youtube拍酒店講評測又要唔要告呢
有睇開依個節目 但係每次酒店都有遮名 好似無公開講
我無咩留意

打個機都有得告

台灣館長專業被告師

viutv係遮晒名先出街
但其他網/連登起晒d名出黎
咁應該告邊個?

佳仔都無事
唔怕

比人串兩句都可以告人

全個po講緊viutv得你同佢講ulifestyle 你話有無問題

仲有出咩產品都會俾人報工商 好撚慘

搞壇咁既野同無腦小紅粉一撚樣

咁都要證明係「不實敘述」令佢蒙受損失
而酒店生意受咁多因素(例如陸客人數/疫情/etc.)影響，又點樣證明係「不實敘述」令佢蒙受損失呢?
而世界上有好多酒店因為猛鬼而聲名大噪(例如Cecil Hotel), 又點樣證明係「不實指控」令佢商譽受損?
最後即使告得入，都係賠錢道歉了事，可當作拍攝成本

屌你1999

講咁耐你都仲未明個logic

u lifestyle 篇文直頭叫人避開呢d酒店叫人唔好去

Cctai

得你睇得明，其他人的閱讀能力跌咗好多。

唔好怪樓主啦 其實佢仲係小學生黎
我係佢表哥 唔係好親個隻
佢有少少低智個d唔好講啦
佢讀特殊學校個d都無謂提
不過大家放過佢啦 佢仲係讀緊小三
佢老豆老母都好辛苦 要照顧佢
佢細細個已經食雞唔食雞皮 食橙食埋橙皮
我代佢係呢度向大家道歉一聲

台灣法律搞到香港人既話
冇第三次世界大戰之父牙佳啦

大炒車........

純粹想請教一吓，咁姐係我要告得入誹謗要有三個主要證明：1. 被告嘅言論令我名譽/生意受損 2. 被告有惡意意圖 3. 被告從中取利？

果然冇改錯名
番鄉下啦喂

咁佢話俾陰陽眼人士睇過話果個位有
不過圈住果啲都唔係好驚

當拍戲遮
只要最後字幕有戴頭盔
「如有雷同實屬巧合」
已經可以
不嬲當係拍鬼片既效果, 咁認真

質數

1 3 5 7 9 11

你睇晒佢啲留言未啊

佢講緊主持人嘅反應喎

佢講到明信不信由你

係為MCM而睇

見過電話未？

到底係告viuTV定係告utravel

優點嚟

間野生意差想上下新聞免費廣告姐
比我就即刻打造做撞鬼motel

btw為mcm同林婷而睇

你真係冇改錯名

套嘢主要賣氣氛同主持人反應多

應該係告Ulifestyle喎

台灣人準備告你呢句comment含有誹謗成分

仲有人覆

幾廿歲人仲信陰陽眼

呢條法例成日比人濫用 無真實惡意 告唔入
viu tv 只要證明內容「確信其為真」
要告就出律師信啦 仲message

依個post仲以為去左babycodom
樓豬標題撚

係 拍酒店房通常都無乜料到
除非間酒店係好殘舊好猛

巴打想請教下
平時空姐空少會係網上share佢地係外地住酒店既撞鬼經歷，如果佢地形容間酒店形容到好易俾人一睇就知係邊間，會唔會好似ViuTV節目咁俾人告？定係要證明佢地講完有從中獲利先會俾人告？
Thanks

Ulife有主持人

上到法庭同個官講你有陰陽眼

見唔到
假的

如果係咁，誹謗係咪幾乎唔會成立
我話林奠老母以前係雞，50蚊過夜，無罪推定，你黎證明我講既唔係事實，否則我都係無罪

Viutv都沒開佢名，點叫誹謗同毀損佢名譽
重要人地Viutv條片真係影到一入房就見到你電視自己開著，之後熄撚咗又自己開返。咁人地主持係覺得靈異，個人感受都唔俾講

又唔見佢告PTT啲臺仔？直頭開你名話有鬼喎

後期製作、發佈都係香港。即係係香港犯台灣法例？

我覆緊講個節目內容表達方法
你同我講上庭 9唔搭8

民事告到賠償

但係刑事好難

個台仔係想告刑事

咁佢係Ulifestyle到留言喎
A去告B但係同C講?

屌
人地解釋一大輪你都係唔明

拍呢啲鬼野專登整色整水係常識吧
唔係真係搵鬼睇咩,俾人告都預左架啦,有律師識搞架啦呢啲野

唔識viutv, 見到TV 兩個字都知la 下話， 條友柒到TV都唔識

柒嗰個係樓主 同埋所有屌第一個留言嘅文盲連登仔

呢個世界撚有鬼咩 支持台灣告到viutv破產
死賤種電視台 圈兩圈就話人地有鬼
人地真係俾你害死

因為你9唔搭8
你上面只係話好似一定要話見到至俾人覺得自己有料
你就話人話自已睇唔到有咩好屌
佢都唔係講緊自己，你咁9唔搭8做乜

條仔好撚柒
又矮

大家都是中國

節目質素我覺得偏差

咁都柒
連登仔真係訓醒個樣都型過金城武

真係有個卡通人樣

似係u magazine比人告

viutv冇開名，係佢地自己叻唔切走去起底仲要寫埋出黎

btw 引左好多CCTVB打手出黎

係話人有鬼果個要證明世上有鬼,如不能在人地地方捉到一隻來證明,便不能說人地地方有鬼

個節目會開名架咩
利申剩係睇過第一輯

Fb講句野都告

躝番大陸啦5毛

好似話比錢食野 之後拍片話唔好食 都可以比人告

香港人或者識得分ulife同埋viuTV

但台灣人未必知你邊個機構打邊個機構

咪當你同一個

mcm都柒
巴打有啲料到

猛鬼可以吸客都告

台灣 網上屌人老母都可以俾人告，CLS

正解
台灣真係唔係行普通法

情，理，最後先係法
本土主義又強，好大機會判viutv 輸，因為累到人地生意大跌

Viutv唔履行判刑責任，可以
即係隊crew唔使旨意再去台灣拍野

我個人覺得最後未必使攪到咁僵
好大機會傾掂數，係登啲道歉啟事耍下冧就算九數

關入住咩事
人地好似要告ulifestyle

電視節目似乎唔適合你，你都係聽返收音機啦

搞清楚被告同原告先啦logic怪logic怪

返鄉下耕田啦

雖然未必告到
但支持
係度圈圈圈屈9人
就算冇後果都唔代表咁做唔仆街

睇過1集講日本

做酒店業既人會覺得套野係真心戇鳩
一間房唔俾客入住可以有好多原因
例如 間房有電器壞左 傢俬需要維修 放左雜物等等

又話聽到有聲呢樣果樣
通宵都有人返工嫁 人地係back stage做野傳到聲出黎都可以覺得撞鬼

Ulifestyle

告囉
咁都告得入
除非你話條片係假既姐
有片有真相

普通法底下：
無罪假定
舉證責任在控方
定罪標準要喺毫無合理疑點

易服癖係刑事罪行？

打機嘴砲都吿

喂，你聽唔聽到有聲呀

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

樓主借個位黎置頂可以嗎

成隻猩猩咁 邊度型

咁證明唔到點告誹謗？

上到庭咪質疑話間酒店有鬼嘅理據係乜

快撚d捐返入你老母個閪窿啦，你好撚柒下

台灣唔係行普通法，不過都有無罪假定

套野真係好假 個個扮哂野咁 又會咁易成日都見到既

有point就講嚟聽吓啦

台灣人

邊個係你呀

呢啲鬼神嘢有人睇到有人睇唔到，有人信有人唔信，根本都冇證據冇事實可言，成個節目本質上只係兩個主持體驗當地酒店住宿，冇可能告得入

死返大陸啦

，民事，原告提出證據證明業務受被告不實言論而業績受影響就得。

而點樣係不實，因為世界上無公認方法證明到有鬼。

除非viutv證明到真係有鬼，閣下講嘅無罪推定根本唔適用。

問題係人哋喺台灣
台灣係唔係行呢一套先 呢方面真係要專人嚟講

「商譽」--簡單的說就是「商人的形象」，如同「自然人的名譽」。自然人愛面子，商人同樣希望有個良好的市場形象，如果商人的形象受到不法侵害，致有所貶損，不免連帶產生對商人營收折損之虞。

然而，商譽在法律上是屬「人格權」的一種，當人格權受到侵害時，依照損害填補理論（回復原狀原則），請求權的範圍是「彌補人格權因遭受侵害，而導致之損失」，包括「所受損害」與「所失利益」（依通常情形或依已定之計畫、設備或其他特別情事，可得預期之利益，視為所失利益）。

民法第十八條第一項即規定「人格權受侵害時，得請求法院除去其侵害；有受侵害之虞時，得請求防止之。」例如「登報道歉」或「公開聲明更正」。同條第二項規定「前項情形，以法律有特別規定者為限，得請求損害賠償或慰撫金。」此所謂的特別規定，於民法第一百九十五條規定「不法侵害他人．．名譽．．或不法侵害其他人格法益而情節重大者，被害人雖非財產上之損害，亦得請求賠償相當之金額。其名譽被侵害者，並得請求回復名譽之適當處分。」此謂之「相當之金額」，即與民法第十八條之「慰撫金」相當，因為法人的商譽受到侵害，理論上並無情感上痛苦的問題，因此，條文以「相當之金額」替代自然人之慰撫金，其意義相同，均屬損害賠償的範圍。

但所謂「相當之金額」究竟應該是多少，才能「彌補法人商譽因遭受侵害，而導致之損失」？財產上之所受損害及所失利益，面臨訴訟時，均仍有舉證問題，即證明所受損害與所失利益之具體請求，與侵害行為間有相當因果關係，始屬有理。這就是為什麼「舉證之所在，乃敗訴之所在」是訴訟實務上之重點，欠缺合理性的證據，雖有法律上請求權，仍然是不足的，也就是說，請求權之具體實現（想要獲得勝訴判決的話），必須靠合理的證據做為支撐。

在說明這個問題前，得先釐清民法第一百九十五條之「請求非財產上損害之相當金額」，與所謂「財產上之損害」概念不同。通常，財產上之損害，以填補財產受損害前之狀況（即回復原狀），為請求之範圍。財產之價值得以鑑價估定，但非財產性質的人格權（商譽），受到損害時，並無法實施損害鑑價。然而，應如何認定賠償金額（相當之金額）？最高法院四十七年台上字第一二二一號判例著有「名譽被侵害者，關於非財產上之損害，加害人雖亦負賠償責任，但以相當之金額為限，民法第一百九十五條第一項定有明文。所謂相當，自應以實際加害情形與其名譽影響是否重大，及被害者之身分地位與加害人經濟狀況等關係定之。」最近有一則最高法院民事庭關於妨害名譽的判例，表示刑法第三百十條誹謗罪之「散布於眾」，通常是向被害人以外的第三人指摘或傳述足以毀損被害人名譽之事，但名譽人格權的損害，與刑法之誹謗罪不同，名譽有沒有受到侵害，應以社會上對個人評價是否貶損作為判斷的依據，如果行為足以使他人在社會上的評價受到貶損，不論是故意還是過失，均屬侵權行為，「不以廣佈社會為必要」，「只要使第三者知悉」，就符合侵害名譽求償規定。

由上述之司法實務見解得以窺之，妨害名譽（侵害商譽）只須侵害行為發生「足以使他人名譽或商譽受有損害之虞，即可依法請求相當之金額」。但是，此所謂之相當金額之判斷，仍有「影響是否重大」的具體考量，也就是說，請求權雖然依法存在有理，證據也充足了，終究也可能因此獲得勝訴判決，但是，法院在判決相當之金額時，仍將考量「具體之損害情形」，以免被害人有偏離具體損害情形之過大請求額，與填補損害理論相左，而造成另一種不當得利。

中華民國（台灣）有關於無罪推定原則的體現在中華民國刑事訴訟法第一百五十四條，該條第一項規定，被告未經審判證明有罪確定前，推定其為無罪。同條第二項規定，犯罪事實應依證據認定之，無證據不得認定犯罪事實。

中華民國現制，民國九十二年（2003年）二月六日刑事訴訟法第一百五十四條第一項修正為：「被告未經審判証明有罪確定前，推定其為無罪。」，其適用範圍更擴及第三審（法律審）。因為除刑法第六十一條輕微案件，被告一、二審判有罪均可上訴至第三審，則在三審判決確定之前，均有該項原則之適用。故第二審縱然改判有罪，被告即尚可上訴第三審以求翻案或平反，有罪與否尚屬未定之天，則二審為有罪裁判時，為防止被告逃亡，而採取「即辯即判，即判即押」，似與此項基本原則有所牴觸。

捨得捐返入你老母個閪燶味啊懵撚

屌
咁都有笑料